科大：研發出奈米薄膜 可造透明口罩

香港科技大學公布，科大學者研究出一種極薄且是全球最堅固的奈米薄膜，可用於製造透明、透氣以及隔絕病毒和細菌的口罩，以便有需要人士佩戴。

科大公布，2019冠狀病毒疾病（COVID-19）爆發後，科大化學及生物工程學系教授及科大（廣州）先進材料學域署理主任高平帶領團隊研究如何利用高性能新物料，製造既透明也透氣的口罩。

經過數月的努力，研究團隊製成一個原模，並透過與N95口罩同等水平的測試，證明這種口罩對病毒、細菌以及其他粒子的過濾效率高達99%。

據公布，這種奈米薄膜較同一質量（大致是材料的密度和重量差不多）的不銹鋼堅固25倍 ，同時具透明、透氣及防水特質。

公布指出，這種新材料適用於製造可穿戴式裝置、醫療防護產品、海水淡化濾膜、太陽能電池及應用於其他先進科技上。

高平說，雖然當前市場上的不透明口罩能夠保護佩戴者，但對透過讀唇或面部表情溝通的聽障人士，以及依賴面部表情輔助教學的老師、照顧幼童的保育員或演藝人員等，卻有所不便。

勁過岡本

渣架，cctvb一早有啦

留名變condom

法官：咁疫情就唔係蒙面的藉口

好野,可以戴依個口罩去出席警方批准既遊行集會, 唔怕會觸犯禁蒙面法

日本都唔夠膽講研發出

奈米？

海水化淡唔使捱廢水

有正經嘢唔做做埋啲無謂野，果然係中國大學

會唔會俾美國制裁核心技術跟住又收皮

要商用 成本先係最重要

鄭松泰咪有囉

科大（廣州）

咁咪冇得望住啲警甴用口型屌佢哋老母

幾錢先

納米
奈米

其實每年咁多大學研究成果
有邊樣真係可以商業化到？

我估應該果個海水淡化薄膜先係原本研究TOPIC

如果唔係整透明嚟做乜

留名等睇發生口罩窒息意外

科大研發 中國人團隊 中國公司買入專利 中國公司制造 完

啲研究唔係用嚟賣，係用嚟拎資助